---
title: Fiche de paie
description: 
published: true
date: 2021-06-17T12:54:17.717Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-17T12:40:36.490Z
---

# Fiche de paie

Un bulletin de salaire est un document délivré à un employé. Il contient une description détaillée des éléments et des montants du salaire de l'employé.

---

Pour accéder à **la liste de fiche de paie**, allez sur :

> Accueil > Paie > **Fiche de paie**

![liste_fiche_de_paie0.png](/payroll/salary-slip/liste_fiche_de_paie0.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un bulletin de salaire, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- **[Employé](/fr/human-resources/employee)**
- **[Composante salariale](/fr/payroll/salary-component)**
- **[Attribution de la structure salariale](/fr/payroll/salary-structure-assignment)**

## 2. Comment créer une fiche de paie

1. Allez sur Fiche de paie, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Fiche de paie**.
2. Sélectionnez **Employé**. Lors de la sélection de l'employé, tous les détails de l'employé seront extraits de la structure salariale qui lui est attribuée. Cela inclut des détails tels que la fréquence de paie, les revenus, les retenues, etc.
3. Sélectionnez **Date de début** et **Date de fin**.
4. **Enregistrer**.

![détails_fiche_de_paie.png](/payroll/salary-slip/détails_fiche_de_paie.png)

## 3. Caractéristique

### 3.1. Fiche de paie basée sur les présences/congés

Les utilisateurs RH peuvent créer un bulletin de salaire basé sur la présence ou les congés. Les jours de travail seront calculés sur la base du congé / présence, selon le domaine Calculer la paie de travail Jours sur la base de paramètres RH . Si la paie est basée sur l'assiduité, le congé sans solde sera considéré comme absent et la demi-journée sera considérée comme une demi-journée d'absence.

### 3.2. Fiche de paie basée sur la feuille de temps

Pour créer un bordereau de salaire basé sur une feuille de temps, vous devez créer une structure de salaire pour les feuilles de temps.

DOKOS fournit également une option pour créer un bulletin de salaire basé sur les heures de travail basées sur la feuille de temps . Vous pouvez créer une fiche de salaire après avoir soumis la feuille de temps en cliquant directement sur le bouton Créer une fiche de salaire en haut à droite.

Le montant du paiement est calculé en fonction du taux horaire défini dans la structure salariale et est reflété dans le tableau des gains.

### 3.3 Cumul annuel et Cumul mensuel

Pour chaque fiche de salaire, **Année glissante (Devise société)**
et **Mois glissant (Devise société)** sont calculés.

**Cumul annuel** : Salaire total enregistré pour cet employé particulier depuis le début de l'année (période de paie ou exercice financier) jusqu'à la date de fin du bulletin de salaire en cours.
**Cumul mensuel** : Salaire total enregistré pour un employé particulier depuis le début du mois (pour lequel l'écriture de paie est créée) jusqu'à la date de fin du bulletin de salaire en cours.

L'année à ce jour est également calculée pour chaque élément des tables de gains et de déductions. Le format d'impression **Bulletin de salaire avec cumul annuel** est disponible avec les calculs cumulatifs annuels et cumulatifs mensuels.

![cumul_fiche_de_paie.png](/payroll/salary-slip/cumul_fiche_de_paie.png)

